曼德拉基金會：曼德拉肯撚定冇講過

特首林鄭月娥今早（19日）在行政會議前見記者時，回應有關取消中學文憑試（DSE）歷史科試題的爭議，並聲稱引述南非前總統曼德拉的名言「The collapse of education is a collapse of the nation（教育的崩潰足以摧毁一個國家）」。相關名言事後被坊間質疑並非出自曼德拉，引起網民熱議。

特首辦今晚（19日）回覆明報網站查詢，稱就特首今早的引述，特首辦留意到從網上搜尋，該引述是有不同版本和出處，樂意接受指正，並對若因此引起的誤會表示歉意。特首辦又表示，曼德拉有教無類的教育理念舉世公認，而教育對任何國家及地方的重要性也是毋庸置疑，特區政府同樣十分重視教育，教育當局將繼續肩負確保教育質素的責任。

本報向曼德拉基金會求證該引述是否出自曼德拉，曼德拉基金會檔案館館長Razia Saleh回覆稱，曾翻查逾1500多篇曼德拉演辭的資料庫、曼德拉的名言書籍及作品，均沒有發現該句說話。Razia Saleh又表示，多年來遇過不少無法證明的曼德拉名言，該句話說是其中之一。

柒出國際呀
Twitter戰線召喚

特首辦話係唔同版本呀
官方認證文匯報講咩都係真！
Fake news之都

政府帶頭出fake news

on L 799

屌，要人特登花幾分鐘係個系統打keyword 幫你check ，再覆email
你話7婆係咪賤人黎

立心不良，搵曼德拉支持極權政府

Pin this

明報好賤

考第一

twitter見

魯迅：我沒說過這句話

死柒婆，無啦啦講乜鳩曼德拉

林鄭條老乾婆幾時死？
－－ 阿爾伯特·愛因斯坦

柒婆：曼德拉話冇講過係曼德拉效應

都笑左一個下晝，係時候歸位玩政治

推國際戰線
等全世界知我地政府帶頭出fake news

林鄭話係真相就係真相
曼德拉效應

She quoted Wenweipo as source officially.
It is concerning that whatever Wenweipo says will become the truth.

求幫改

柒: 不認同，亦不會接受基金會既講法

曼德拉: sleep is for the weak ar 777

曼德拉效應

柒婆

連email template 都冇
要打字字

快啲俾錢狄波拉
然後拉佢出黎話記錯原來係狄波拉講啦

中共同港共政府都比文匯報洗腦
fake news都信

文匯治國

你估流架

林奠發放假資訊

記者快啲問吓777係咪成日睇文匯當source

仲想繼續屈曼德拉

條死臭雞仲想撐飯蓋

柒阿

四葉

Jordan同喬丹
New balance同新百倫
無印良品MUJI同無印良品Natural Mill
全部都只係唔同版本
絕對無侵權

查1500篇野都要同你割

嘌徳拉 : 林奠咪撚屈我

mandela effect

明報呢排成日踩多兩腳

港共即係港共 連fake news都學到十足

明報好波喎

佢自己中左曼加拉效應

死撚左都要老屈

真 · 人血饅頭

曼德拉曾經講過：「你有柒柒柒，你永遠都係柒。」「You have three 7, You forever 7.」

好撚柒

陳同學作文卷選答第二題，她說以美國游泳健將「巴菲特」追求夢想作為例子，自感發揮不錯。

極度懷疑林奠只有小學程度

醜死怪

曼德拉： 林鄭正仆街

柒撚到

推到黨報無公信力
送左子彈俾國際先，佢地再點用就自然有政治家諗
隨時可以引申到中共講嘅野都係fake news

Fake news

可能大陸有條友姓曼叫德拉呢
咁咪係唔同版本既曼德拉囉

不管吸了什麼都給我來一點

死都唔認錯賴版本

人地啱嘅嘢就係fake news

居然唔引用毛主席 作為愛國的香港市民好失望呀

「突發」文匯報=fake news

推

tvb 仲不斷播

等於話，希特拉曾講過：珍珠奶茶幾好飲

特首辦，你是否承認文匯報曾經發佈假消息！？

柒到

m

果然係柒婆 柒出國際

消息 睇真d

屌 好柒

繼病毒轉口港幕後黑手之後又一爭議性話題

同成日傳埋 D 咩李嘉誠留給年輕人的十句話一樣係流野。信既都戇鳩。

亂吹啦屌

帶頭用fake news打飛機
同支那接軌又近左一步

我覺得浪費咗基金會啲人時間認真答條柒婆覺得好唔好意思

佢搜尋咩先會搜尋到
教育的崩潰足以摧毁一個國家

A. 教育崩潰
B. 摧毁國家
C. 國家崩潰
D 摧毁教育

依位記者tweet咗：

傷害南非人民感情

曼德拉基金會效率好高

大6記者？

傷害全球黑人

曾翻查逾1500多篇曼德拉演辭的資料庫、曼德拉的名言書籍及作品，均沒有發現該句說話。

辛苦晒基金會啲職員

林鄭：我冇講過係呢個曼德拉

柒出國際

Lm

政府帶頭fake news

7到，果然係7婆

推撚爆你條柒婆

好撚7

幅相咩事
柒婆r緊痕？

oof

你點證明你嘅曼德拉係真

Nelson Mandela 都講過，呢個世界最pk就係中共同佢班擦鞋狗

好七呀

雞撚左班咩政治助理啦

咁樣撚鳩你

柒柒柒

好得意邊個整

死卜街777, 死100次都補唔到佢咁害香港~

只睇cooking book就唔好拋書包啦

柒婆教你邊啲係曼德拉真係講過
It always seems impossible until it's done. 光復香港 時代革命

香港記者 幫afp打工
個名可能大陸，但佢係twitter最勤力嘅香港記者

可能佢講個個曼生唔係我地講緊個個曼生呢

孟德拉有幾千個

原來個廣告講緊要小心政府假消息

回力標

柒出國際系列

呢個年頭啲回力鏢真係唔講得少

借位

請支持港台記得CLS

證明左佢係照稿讀
而家佢講咩根本佢冇say

有冇政客試過quote錯野咁柒

句野係冇，咁無講就係冇，乜能野出處，乜能野版本，講乜能野？
點解要連呢d都會玩語言偽術？

p

RTHK 頭條新聞 2020 1-14 集
第 5 集係 480p
其餘為 720p

BACKUP LINK 1：
影片由 LIHKG 會員 @斯羅@ (#39710) 上載

BACKUP LINK 2：
影片由 LIHKG 會員 power_off (#1886) 上載

曼德拉曾經講過: don't spread fake news using my name.

我

從來都係

佢哋對fake news嘅認知同其他人唔同
所以先敢大大聲話全世界受fake news影響唔支持佢哋

柒

Razia Saleh又表示，多年來遇過不少無法證明的曼德拉名言。

非洲每過60秒，就過去1分鐘應該係真

777同政治宣傳局，係絕對唔想要用到777行政指令命令考評局取消試題，
宜家係不斷用批鬥同放風逼考評局自己取消，承擔埋全部政治責任，
因為考評局堅持專業唔取消，但777下令取消，政治責任就落係777，更加難睇。

光復香港，時代革命如果冇記錯曼德拉係有講過

第三次世界大戰將會因林鄭而起。
－－ 阿爾伯特·愛因斯坦

Push

曼德拉效應有講過

可能記錯咗係譚得塞講

柒婆中咗曼加拉效應 以為曼德拉講咗

又幽默又有創意